{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"heavy","quizNumber":"31","quiz":[{"id":309,"question":"أنت تسير في طريق ذات اتجاهين وأمامك مركبة تشير بالغماز الأيسر وقت طويل :","a":"ممنوع اجتيازها لعلّ سائقها ينعطف إلى اليسار.","b":"يجوز اجتيازها بحذر لأن سائق هذه المركبة قد نسي الغماز.","c":"يجوز عبور المركبة من جهتها اليمنى.","d":"يجب تنبيه سائق المركبة التي أمامنا بواسطة الزامور أولاً ثم نجتازها.","answer":"1"},{"id":302,"question":"ما اسم الجهاز المسؤول عن بداية تشغيل المحرك؟","a":"المشحن او التوربو.","b":"محرك بدء الحركة (السلف).","c":"الدينمو او الالترناتور.","d":"البطارية.","answer":"2"},{"id":317,"question":"أين تعمل قوة الدفع في المركبة ؟","a":"على العجلات الخلفية فقط .","b":"هناك مركبات تعمل فيها قوة الدفع على العجلات الخلفية في الطريق الصاعدة وعلى الأمامية في الطريق المستوية.","c":"على جميع عجلات المركبة .","d":"على العجلات الخلفية أو الأمامية أو على جميع العجلات .","answer":"4"},{"id":310,"question":"كيف تسير في طريق خارج المدن ليلا وفي حالة وجود ضباب ؟","a":"تستعمل نور الطريق (الضوء العالي) لكي تكشف الطريق أمامك .","b":"تستعمل الغيار الواطئ لكي تمنع التزحلق.","c":"تستعمل الأربعة غمازات بالإضافة إلى المصابيح الأمامية.","d":"تستعمل نور الالتقاء (الضوء الواطئ) وتسير بسرعة تلائم مدى الرؤية .","answer":"4"},{"id":325,"question":"انسداد مصافي الوقود ( فلاتر السولار )في المحركات الديزل يؤدي إلى","a":"لا يؤثر على أداء المحرك","b":"يؤدي إلى تسرب الهواء إلى مواسير السولار","c":"ضعف أداء المحرك","d":"مضاعفة أداء المحرك","answer":"3"},{"id":323,"question":"هل يجوز إيقاف مركبة بعد مكان عبور المشاة؟","a":"ممنوع.","b":"ممنوع بحدود 12م بعد ممر العبور.","c":"مسموح.","d":"مسموح في الليل فقط.","answer":"3"},{"id":324,"question":"الفضاوة ( الفراغ) في جهاز المقود (الستيرنج) سببها","a":"لعب أو فضاوة في جوزات ذرعان ستيرنج.","b":"‌اهتراء في مسننات المشط والحلزونة في الستيرنج.","c":"اهتراء في مسننات بطيخة ستيرنج.","d":"جميع الإجابات صحيحة.","answer":"4"},{"id":326,"question":"على ماذا تدل الرموز التالية المطبوعة على علبة زيت المحرك لمحرك ديزل SAE 40 ؟","a":"‌‌زيت المحرك ديزل فقط.","b":"‌الشركة المنتجة للزيت.","c":"درجة لزوجة الزيت.","d":"‌زيت لمحرك ديزل المركبة عمومية فقط.","answer":"3"},{"id":313,"question":"لماذا يكون المطر الأول خطراً للسائقين ؟","a":"يحسن من تماسك الإطارات مع الشارع ويسبب في تآكل سريع للإطارات.","b":"لا يختلف عن المطر العادي، لذلك لا يوجد فرق في مدى الخطر.","c":"المطر الأول يسبب في أن يكون الشارع ملساً من جراء الغبار والأوساخ التي تراكمت عليه.","d":"يشكل خطورة فقط بسبب الرياح التي تميل إلى حرف المركبة عن مسلكها .","answer":"3"},{"id":312,"question":"أية خطة تستعمل للتأكد بأنك تحافظ على مسافة كافية بين مركبتك والمركبة التي تسير أمامك ؟","a":"خطة الثانية .","b":"خطة معامل الأمان ، أي الثانية والربع .","c":"خطة الثانيتين .","d":"خطة ثلاثة أرباع الثانية .","answer":"3"},{"id":303,"question":"كيف تتصرف إذا سخنت الفرامل زيادة عن اللازم أثناء الفرملة المتواصلة ؟","a":"استمر بالسير العادي وقلل من استعمال الفرامل.","b":"استمر بالسير بسرعة لكي تُبرد الفرامل.","c":"توقف ! انتظر إلى أن تبرد الفرامل واستمر بالسير بغيار واطئ جداً.","d":"استعمل بشكلٍ مؤقت فرامل الوقوف (الهاندبريك).","answer":"3"},{"id":308,"question":"كيف يمكن تقليل مشكلة بهر النظر من المركبة القادمة من الجهة المقابلة؟","a":"بواسطة التعيير الصحيح لمصابيح المقدمة وإضاءة الضوء المتقطع للسائق المقابل.","b":"بواسطة توجيه المرايا الداخلية لوضع الليل.","c":"بواسطة الامتناع عن النظر إلى الضوء الذي يبهر النظر وبواسطة التمهل والسير على يمين الطريق.","d":"بواسطة تشغيل ماسحات الزجاج (المساحات).","answer":"3"},{"id":306,"question":"ما هي الطريقة الصحيحة لإرجاع المركبة من طرف الطريق إلى الطريق؟","a":"إدارة المقود يميناً ويساراً مع زيادة سرعة المركبة.","b":"السفر بسرعة وتوجيه المقود بالتدريج نحو الطريق.","c":"السفر ببطء وتوجيه المقود بزاويه قليلة لجهة الطريق.","d":"عند نزول المركبة لطرف الطريق يجب الوقوف واستدعاء مركبة تخليص لإرجاع المركبة للطريق.","answer":"3"},{"id":321,"question":"إغلاق قفل الباككس دون وجود ضرورة لذلك قد يسبب في","a":"الوقوف الفجائي","b":"كسر أجزاء في المحور الخلفي وخطر الانقلاب","c":"انعطاف فجائي وحاد","d":"تغريز أو تزحلق المركبة","answer":"2"},{"id":319,"question":"ساعة ضغط الهواء في المركبة تشير إلى","a":"جميع الإجابات صحيحة","b":"مقدار ضغط الهواء في المحرك","c":"مقدار ضغط الهواء في خزانات الهواء","d":"كمية الهواء الموجودة في خزانات الهواء","answer":"3"},{"id":320,"question":"ماذا يحدث عند دخول هواء في مواسير السولار؟","a":"يتوقف المحرك عن الدوران.","b":"يعمل المحرك عند دورات بطيئة فقط.","c":"يبقى المحرك  يعمل بشكلٍ اعتيادي.","d":"يعمل المحرك بشكلٍ متقطع.","answer":"1"},{"id":307,"question":"ما هي حسنات ترك مسافة بين مركبة وأخرى ؟","a":"جميع الإجابات صحيحة.","b":"عدم توسيخ الزجاج الأمامي من رذاذ العجلات الخلفية للمركبة الأمامية عندما تكون الطريق رطبة.","c":"عدم وقوع حادث.","d":"مدى رؤية واضحة في حالة التجاوز.","answer":"1"},{"id":322,"question":"وظيفة طفاية المحرك","a":"الإغلاق الجزئي على مخرج الغازات العادمة الخارجة إلى أنبوب العادم (الاكزوست ).","b":"المحافظة على استمرارية عمل الفرامل وخصوصاً عند النزول الحاد","c":"جميع الإجابات صحيحة","d":"التقليل من  سرعة دوران المحرك","answer":"3"},{"id":305,"question":"ماذا يحدث لمركبة لا يوجد بها نظام (ABS) عند استعمال الفرملة الفجائية في طريق رطبة؟","a":"أن مجال الحركة يكون أقل","b":"يحافظ على خط سير مستقيم","c":"تتزحلق المركبة إلى حد إمكانية عدم السيطرة عليها","d":"المركبة تقف في المكان","answer":"3"},{"id":300,"question":"ما نوع الزيت الذي يضاف لمحرك ديزل يحتوي على مشحن (توربو) ؟","a":"حسب تعليمات المنتج.","b":"أي نوع المحرك ديزل.","c":"زيوت تستخدم لمحركات مركبات الشحن.","d":"أي نوع لمحركات ديزل وبنزين.","answer":"1"},{"id":318,"question":"هل يجوز تواجد أشخاص في مركبة أثناء جرها، ما عدا سائقها؟","a":"ممنوع.","b":"مسموح للأشخاص الذين كانوا في المركبة عند إصابتها بالخلل البقاء في المركبة.","c":"مسموح بشرط أن يستخدموا حزام الأمان.","d":"مسموح لشخص واحد كمرافق.","answer":"1"},{"id":301,"question":"ماهي وظيفة الكلاتش ؟","a":"وصل أو فصل بين المحرك وجهاز الغيارات .","b":"يفصل بين صندوق الغيارات والدرايشافت .","c":"يفصل بين المحرك والحذافة (الفلايويل) في المركبة .","d":"يفصل بين الدراي شافت والباككس .","answer":"1"},{"id":329,"question":"لماذا يجب أن يمتنع السائق عن الاتكاء بقدمه اليسرى على دواسة القابض (الكلاتش)؟","a":"لأن ذلك يؤثر على الفرامل اليدوية (الهاندبريك).","b":"لأن ذلك يلغي الفراغ في القابض (عيار الكلاتش) ويزيد من تآكل أجزائه.","c":"لأن ذلك يؤثر على عمل دواسة الوقود.","d":"لأن ذلك يؤثر على عمل دواسة الفرامل (البريك).","answer":"2"},{"id":316,"question":"هل عدم الإجحاف بحق الآخرين في استعمال الطريق استعمالاً تاماً هو أحد أهداف السواقة الصحيحة ؟","a":"عدم الإجحاف بحق الآخرين في استعمال الطريق ليس من أهداف السياقة الصحيحة .","b":"كلا ، لأن هذا الإجحاف لا يسبب عرقلة لحركة السير .","c":"كلا ، لأن هذا الإجحاف لا يسبب خطراً على عابري الطريق الآخرين .","d":"نعم.","answer":"4"},{"id":314,"question":"كيف يجب التصرف عندما يكون مدى الرؤية محدوداً بسبب حالة الطقس؟","a":"السوق في المسلك الأيسر فقط إذا كانت الطريق ذات اتجاهين.","b":"إضاءة مصابيح الوقوف والسفر في وسط الطريق.","c":"السوق في المسلك المركزي فقط إذا كانت الطريق ذات اتجاهين.","d":"التمهل حسب ما تستوجبه الظروف والمحافظة على السير في الجهة اليمنى.","answer":"4"},{"id":315,"question":"ضغط الهواء الصحيح والمسموح به في إطار هو:","a":"الضغط الذي حُدد من قبل منتج الإطار.","b":"كمية الهواء التي تمكن من بداية سفر سهلة.","c":"ضغط الهواء الصحيح في الإطار هو الذي حُدد من قبل وكيل الإطارات في البلاد.","d":"لا توجد أهمية كبرى لضغط الهواء في الإطار.","answer":"1"},{"id":327,"question":"من أسباب نقصان مياه التبريد باستمرار من المحرك:","a":"ارتفاع درجة حرارة الماء في المحرك.","b":"خلل في عمل ترموستات الحرارة.","c":"تشقق في خراطيم مياه التبريد.","d":"إبطاء في عمل مضخة مياه التبريد.","answer":"3"},{"id":311,"question":"هل هناك واجب بالسير بغيار واطئ مناسب في كل منحدر شديد؟","a":"لا يوجد واجب بالسير بالغيار الواطئ.","b":"كلا.","c":"نعم.","d":"يسري هذا الواجب إذا نُصبت إشارة استعلامات.","answer":"3"},{"id":304,"question":"إذا لوحظ تسرب وقود من إحدى الوصلات فماذا تفعل؟","a":"لا يؤثر التسرب اذا كان بسيطاً.","b":"إيقاف المركبة وإيقاف عمل المحرك فوراً.","c":"السير بسرعة إلى اقرب كراج تصليح.","d":"السير بالمركبة ببطء إلى اقرب كراج تصليح.","answer":"2"},{"id":328,"question":"بماذا تستبدل مصهر (فيوز) (15A) عند احتراقة؟","a":"بسلك كهربائي سميك.","b":"بمصهر آخر بنفس المواصفات.","c":"بسلك كهربائي رفيع.","d":"ورق قصدير.","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}